\section{OpenCL}

Jest standardem, który został stworzony przez grupę Khronos \cite{opencl_khronos}.
Najnowsza wersja 2.2 wprowadziła możliwość programowania w języku c++.
Następnie kod, który został napisany jest następnie interpretowana.
Największą zaletą otwartego rozwiązania od grupy Khronos jest ekosystem,
który został zbudowany przez różne firmy co przedstawia rys. \ref{fig:opencl_ecosystem}.

Głównym problemem OpenCL jest różnica we wspieranych wersjach pomiędzy
systemami operacyjnymi oraz kartami graficznymi. Ponadto, istotne jest, żeby
zainstalować odpowiednie sterowniki na konkretną platformę. Kolejnym problemem
jest konkurencja pomiędzy OpenCL a CUDA, co skutkuje brakiem wsparcia
dla najnowszej wersji rozwiązania od grupy Khronos dla kart graficznych geforce
(aktualnie wspierana jest wersja 1.2). Przenośność OpenCL ma kilka zalet.
Jedną z nich jest to, że program napisany pod tą bibliotekę może być uruchomiony nie tylko na kartach
graficznych, ale również na innym sprzęcie obsługującym wielowątkowość w tym na wielordzeniowych procesorach.

\begin{figure}[!ht]
  \includegraphics[width=8cm, keepaspectratio]{thesis/rozdzial_2/opencl/opencl_ecosystem}
  \centering
  \caption{Ekosystem OpenCL}
  \small \url{https://www.khronos.org/opencl/}
  \label{fig:opencl_ecosystem}
\end{figure}

\vfill